<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pages on Akazed.com - Edu &amp; Tech</title>
        <link>http://localhost:1313/page/</link>
        <description>Recent content in Pages on Akazed.com - Edu &amp; Tech</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>id</language>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2019 09:38:23 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>About</title>
        <link>http://localhost:1313/about/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 09:38:23 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Hi. Saya penulis serta pengelola &lt;strong&gt;Akazed.com&lt;/strong&gt;, senang mempelajari hal-hal baru di dunia blogging, saat ini Saya juga menjadi &lt;strong&gt;seorang pendidik&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/&#34; &gt;Akazed.com&lt;/a&gt; merupakan kanal blog yang Saya buat pada mei 2025, yang memuat berbagai konten seputar blogger, teknologi, ekonomi, bahkan topik-topik seputar pendidikan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blog ini menjadi salah satu blog terbaik Saya untuk menulis berbagai pengalaman, cerita dan hal menarik lainnya. Saya kembali menulis untuk mengingat apa yang Saya pelajari, sekaligus membagikannya kepada pembaca lain.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cms-yang-digunakan-akazedcom&#34;&gt;CMS yang digunakan Akazed.com&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sebelumnya Saya membuat blog dengan bantuan blogger, beberapa wordpress dan bahkan jekyll. Tapi, saat ini Akazed.com mencoba hal yang berbeda, Saya memutuskan untuk mencoba menggunakan Hugo. Mirip seperti &lt;em&gt;Jekyll&lt;/em&gt;, hugo juga membuat situs menjadi Web statis yang ringan.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Katanya Hugo lebih &lt;em&gt;powerfull&lt;/em&gt; dibandingkan Jekyll. Mari kita coba dan rasakan sendiri perbedaannya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mungkin Saya juga akan mencoba membahas topik Hugo dan cara membuat blog hugo di blog ini kedepannya jika sudah semakin terbiasa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;contact&#34;&gt;Contact&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kamu bisa menghubungi Saya via contact, atau &lt;em&gt;joint&lt;/em&gt; group whatsapp kami untuk berdiskusi lebih bayak.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Disclaimer</title>
        <link>http://localhost:1313/disclaimer/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 09:38:23 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/disclaimer/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Hi. Saya penulis serta pengelola &lt;strong&gt;Akazed.com&lt;/strong&gt;, senang mempelajari hal-hal baru di dunia blogging, saat ini Saya juga menjadi &lt;strong&gt;seorang pendidik&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/&#34; &gt;Akazed.com&lt;/a&gt; merupakan kanal blog yang Saya buat pada mei 2025, yang memuat berbagai konten seputar blogger, teknologi, ekonomi, bahkan topik-topik seputar pendidikan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blog ini menjadi salah satu blog terbaik Saya untuk menulis berbagai pengalaman, cerita dan hal menarik lainnya. Saya kembali menulis untuk mengingat apa yang Saya pelajari, sekaligus membagikannya kepada pembaca lain.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cms-yang-digunakan-akazedcom&#34;&gt;CMS yang digunakan Akazed.com&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sebelumnya Saya membuat blog dengan bantuan blogger, beberapa wordpress dan bahkan jekyll. Tapi, saat ini Akazed.com mencoba hal yang berbeda, Saya memutuskan untuk mencoba menggunakan Hugo. Mirip seperti &lt;em&gt;Jekyll&lt;/em&gt;, hugo juga membuat situs menjadi Web statis yang ringan.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Katanya Hugo lebih &lt;em&gt;powerfull&lt;/em&gt; dibandingkan Jekyll. Mari kita coba dan rasakan sendiri perbedaannya.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mungkin Saya juga akan mencoba membahas topik Hugo dan cara membuat blog hugo di blog ini kedepannya jika sudah semakin terbiasa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;contact&#34;&gt;Contact&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kamu bisa menghubungi Saya via contact, atau &lt;em&gt;joint&lt;/em&gt; group whatsapp kami untuk berdiskusi lebih bayak.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Policy</title>
        <link>http://localhost:1313/policy/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 09:38:23 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/policy/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Halaman &lt;em&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/policy/&#34; &gt;Privacy Policy&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; ini menjelaskan bagaimana *Akazed.com mengumpulkan, menggunakan, mengungkapkan, dan melindungi data pribadi Anda. Dokumen ini disusun sesuai dengan Undang-Undang Perlindungan Data Pribadi (PDPA) No. 27/2022 di Indonesia serta praktik umum internasional seperti GDPR dan CCPA.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pembaca diharap memahami hak dan tanggung jawab terkait data pribadi mereka, serta kebijakan penggunaan cookies dan pihak ketiga. Untuk pertanyaan lebih lanjut, silakan hubungi Author melalui kontak yang tersedia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-definisi&#34;&gt;1. Definisi&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“Data Pribadi”&lt;/strong&gt; adalah segala informasi yang dapat digunakan untuk mengidentifikasi individu, seperti nama, alamat email, nomor telepon, dan metadata aktivitas online.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“Pengguna”&lt;/strong&gt; merujuk pada setiap individu yang mengunjungi atau menggunakan Blog.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“Layanan”&lt;/strong&gt; mencakup seluruh konten, fitur, dan layanan yang disediakan melalui Blog.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-jenis-data-yang-dikumpulkan&#34;&gt;2. Jenis Data yang Dikumpulkan&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;21-data-yang-anda-sediakan&#34;&gt;2.1 Data yang Anda Sediakan&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nama, alamat email, dan nomor WhatsApp ketika Anda mengisi formulir kontak atau meninggalkan komentar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Isi komentar atau pesan yang Anda kirimkan melalui form kontak.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;22-data-yang-dikumpulkan-secara-otomatis&#34;&gt;2.2 Data yang Dikumpulkan Secara Otomatis&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alamat IP&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;jenis browser&lt;/strong&gt; Anda ketika mengakses Blog.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cookies&lt;/strong&gt; dan teknologi pelacakan serupa untuk mengumpulkan data penggunaan dan preferensi Anda.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-tujuan-penggunaan-data&#34;&gt;3. Tujuan Penggunaan Data&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Menyediakan dan meningkatkan Layanan&lt;/strong&gt;: Data digunakan untuk memastikan fungsionalitas situs, memperbaiki performa, dan mengoptimalkan pengalaman pengguna.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Komunikasi&lt;/strong&gt;: Mengirimkan balasan atas pertanyaan, pemberitahuan pembaruan, dan informasi penting lainnya melalui email atau WhatsApp.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Analitik&lt;/strong&gt;: Menganalisis tren, trafik, dan interaksi pengguna guna mengembangkan konten yang lebih relevan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pemasaran&lt;/strong&gt;: Mengirimkan informasi promosi jika Anda telah memberikan persetujuan eksplisit.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-dasar-hukum-pengolahan&#34;&gt;4. Dasar Hukum Pengolahan&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Persetujuan&lt;/strong&gt;: Pengguna memberikan persetujuan eksplisit saat mengisi formulir kontak atau langganan newsletter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kepentingan Sah&lt;/strong&gt;: Blog berhak memproses data untuk keperluan keamanan dan pemeliharaan situs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kepatuhan Hukum&lt;/strong&gt;: Blog akan memproses data jika diperlukan untuk memenuhi kewajiban hukum, misalnya atas permintaan instansi pemerintah.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-cookies-dan-teknologi-pelacakan&#34;&gt;5. Cookies dan Teknologi Pelacakan&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apa itu Cookies&lt;/strong&gt;: Cookies adalah berkas teks kecil yang disimpan di perangkat Anda untuk mengingat preferensi dan aktivitas Anda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pengelolaan Cookies&lt;/strong&gt;: Anda dapat menonaktifkan atau menghapus cookies melalui pengaturan browser, namun hal ini dapat memengaruhi fungsionalitas situs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pihak Ketiga&lt;/strong&gt;: Kami dapat menggunakan layanan analytics pihak ketiga seperti Google Analytics untuk mengumpulkan data anonim tentang penggunaan situs.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-pengungkapan-ke-pihak-ketiga&#34;&gt;6. Pengungkapan ke Pihak Ketiga&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Penyedia Layanan&lt;/strong&gt;: Data dapat dibagikan kepada penyedia hosting, analytics, dan plugin yang membantu operasional Blog.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kepatuhan Hukum&lt;/strong&gt;: Jika diwajibkan oleh undang-undang atau perintah pengadilan, Blog akan mengungkapkan data untuk tujuan penegakan hukum.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Program Afiliasi&lt;/strong&gt;: Data tidak dijual atau disewakan untuk tujuan komersial tanpa persetujuan Anda.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;7-hak-pengguna&#34;&gt;7. Hak Pengguna&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Akses&lt;/strong&gt;: Anda berhak meminta salinan data pribadi yang kami miliki.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Perbaikan&lt;/strong&gt;: Anda dapat meminta koreksi jika data yang kami simpan tidak akurat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Penghapusan&lt;/strong&gt;: Anda dapat meminta penghapusan data pribadi Anda, kecuali jika ada kewajiban hukum yang menghalangi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Penarikan Persetujuan&lt;/strong&gt;: Anda dapat menarik persetujuan kapan saja untuk pemrosesan data berdasarkan persetujuan.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;8-perlindungan-data&#34;&gt;8. Perlindungan Data&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Blog menerapkan langkah-langkah teknis dan organisasi seperti enkripsi, firewall, dan pembaruan rutin untuk melindungi data dari akses tidak sah, kebocoran, atau manipulasi.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;9-data-anak&#34;&gt;9. Data Anak&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Blog ini tidak menargetkan atau mengumpulkan data dari anak di bawah 13 tahun. Jika kami mengetahui adanya data anak yang terkumpul tanpa persetujuan orang tua, data tersebut akan segera dihapus.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;10-perubahan-kebijakan&#34;&gt;10. Perubahan Kebijakan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Blog berhak mengubah Privacy Policy ini sewaktu-waktu. Setiap perubahan akan dipublikasikan di halaman ini dengan tanggal efektif terbaru. Disarankan untuk memeriksa secara berkala.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;11-kontak&#34;&gt;11. Kontak&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Untuk pertanyaan atau permintaan terkait Privacy Policy ini, silahkan hubungi kami via contact&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pelajari juga bagaimana terms&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Terakhir diperbarui: 3 Mei 2025&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Term</title>
        <link>http://localhost:1313/term/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 09:38:23 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/term/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Halaman &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/terms/&#34; &gt;Terms and Conditions&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (Syarat dan Ketentuan) ini mengatur penggunaan &lt;strong&gt;Akazed.com&lt;/strong&gt;. Dengan mengakses atau menggunakan Blog ini, Anda menyetujui syarat dan ketentuan berikut. Jika Anda tidak setuju dengan salah satu poin, mohon untuk tidak menggunakan Blog ini.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dokumen ini menjelaskan hak dan kewajiban pengguna serta Author, batasan tanggung jawab, dan &lt;em&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/policy/&#34; &gt;ketentuan&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; hukum yang berlaku.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-definisi&#34;&gt;1. Definisi&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Blog”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Merujuk pada situs web &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/&#34; &gt;Akazed.com&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; yang berisi konten tentang blogging, internet, news, gaming, teknologi, dan pendidikan.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Author”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Nanda, pemilik dan pengelola Blog, bertanggung jawab atas konten, update, dan kebijakan yang berlaku.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Pengguna”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Setiap individu atau entitas yang mengakses, membaca, atau menggunakan Blog ini.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Konten”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Semua teks, gambar, video, grafik, tautan, dan materi multimedia lain yang dipublikasikan di Blog.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-akses-dan-penggunaan&#34;&gt;2. Akses dan Penggunaan&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;21-hak-akses&#34;&gt;2.1 Hak Akses&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengguna diberikan hak non-eksklusif, tidak dapat dipindahtangankan, untuk mengakses dan menggunakan Blog sesuai dengan syarat ini.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akses dibatasi hanya untuk keperluan pribadi dan non-komersial, kecuali atas izin tertulis dari Author.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;22-penggunaan-terlarang&#34;&gt;2.2 Penggunaan Terlarang&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pengguna dilarang untuk:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mengubah, menduplikasi, mempublikasikan ulang, atau membuat karya turunan dari Konten tanpa izin tertulis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menyebarkan malware, virus, atau kode berbahaya lainnya.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mengumpulkan data pengguna lain secara otomatis (scraping, crawling) tanpa persetujuan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mengganggu atau merusak server, jaringan, atau layanan pendukung Blog.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-pendaftaran-dan-akun&#34;&gt;3. Pendaftaran dan Akun&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bagian ini hanya berlaku jika Blog menerapkan fitur pendaftaran/pengguna terdaftar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pendaftaran Akun&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengguna yang ingin menulis komentar atau ikut program newsletter wajib mendaftar dengan email valid.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Data pendaftaran tunduk pada Privacy Policy.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Keamanan Akun&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengguna bertanggung jawab penuh atas keamanan kredensial (email dan password).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Author tidak akan meminta password melalui email apa pun.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Penangguhan dan Penghapusan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Author berhak menangguhkan atau menghapus akun pengguna jika melanggar syarat ini.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-konten-pengguna&#34;&gt;4. Konten Pengguna&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hak dan Lisensi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dengan memposting komentar, pengunjung memberikan lisensi non-eksklusif, bebas royalti, hak untuk menggunakan, mereproduksi, memodifikasi, dan menampilkan komentar tersebut di seluruh dunia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Author berhak menghapus atau mengedit komentar yang dianggap tidak pantas, spam, atau melanggar hukum.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tanggung Jawab&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengguna bertanggung jawab atas keakuratan dan legalitas konten yang mereka bagikan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Blog tidak bertanggung jawab atas kerugian yang ditimbulkan oleh Konten Pengguna.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-hak-cipta-dan-kekayaan-intelektual&#34;&gt;5. Hak Cipta dan Kekayaan Intelektual&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kepemilikan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Semua hak cipta dan kekayaan intelektual atas Konten Blog dimiliki oleh Author, kecuali dinyatakan lain.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lisensi Penggunaan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengguna diperbolehkan membaca, menyimpan, dan membagikan tautan ke Konten selama tetap mencantumkan sumber.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Penggunaan komersial atau modifikasi Konten memerlukan izin tertulis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pemberitahuan Pelanggaran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jika Anda yakin ada konten yang melanggar hak cipta Anda, silakan kirim DMCA takedown notice ke email Author.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-pembayaran-dan-layanan-berbayar&#34;&gt;6. Pembayaran dan Layanan Berbayar&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bagian ini hanya berlaku jika terdapat produk atau layanan berbayar di Blog.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pembayaran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Semua pembayaran untuk layanan (ebook, kursus, konsultasi) dilakukan melalui metode yang disediakan (transfer bank, payment gateway).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harga sudah termasuk pajak yang berlaku, kecuali dinyatakan lain.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kebijakan Pengembalian&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengguna berhak meminta refund dalam jangka waktu 7 hari setelah pembelian, dengan syarat belum mengakses materi berbayar lebih dari 20%.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengembalian dana akan diproses maksimal 14 hari kerja.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;7-iklan-afiliasi-dan-sponsored-content&#34;&gt;7. Iklan, Afiliasi, dan Sponsored Content&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iklan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Blog dapat menampilkan iklan atau banner dari pihak ketiga.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Author berusaha menampilkan iklan yang relevan, namun tidak bertanggung jawab atas konten iklan tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Program Afiliasi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tautan afiliasi ditandai secara jelas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Author akan menerima komisi apabila pengguna melakukan pembelian melalui tautan tersebut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sponsored Content&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Konten bersponsor diberi label “Sponsored” atau “Iklan”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sponsor tidak memiliki kendali atas konten editorial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;8-batasan-tanggung-jawab&#34;&gt;8. Batasan Tanggung Jawab&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“As Is”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Konten disediakan apa adanya, tanpa jaminan tersurat maupun tersirat.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kerugian&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Blog dan Author tidak bertanggung jawab atas kerugian langsung, tidak langsung, atau konsekuensial yang timbul dari penggunaan Blog.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gangguan Layanan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Author berhak menghentikan, menangguhkan, atau memodifikasi layanan tanpa pemberitahuan sebelumnya.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;9-perubahan-syarat&#34;&gt;9. Perubahan Syarat&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pembaruan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Author dapat mengubah syarat ini sewaktu-waktu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perubahan akan dipublikasikan di halaman ini beserta tanggal efektif.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pemberitahuan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengguna disarankan mengunjungi halaman Terms and Conditions secara berkala untuk mengetahui pembaruan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;10-hukum-yang-berlaku&#34;&gt;10. Hukum yang Berlaku&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yurisdiksi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Syarat ini diatur oleh hukum Republik Indonesia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Penyelesaian Sengketa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Semua perselisihan akan diselesaikan secara musyawarah untuk mufakat; jika tidak tercapai, dapat dibawa ke pengadilan negeri setempat.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;11-kontak&#34;&gt;11. Kontak&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jika Anda memiliki pertanyaan atau butuh klarifikasi mengenai syarat dan ketentuan ini, silakan hubungi kami via contact&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Terakhir diperbarui: 3 Mei 2025&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Archives</title>
        <link>http://localhost:1313/archives/</link>
        <pubDate>Mon, 30 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>